---
title: Markdown 语法
date: 2022-03-08
tag:
  - Markdown
---

Markdown 是一种轻量级标记语言，排版语法简洁，让人们更多地关注内容本身而非排版。它使用易读易写的纯文本格式编写文档，可与 HTML 混编，可导出 HTML、PDF 以及本身的 .md 格式的文件。因简洁、高效、易读、易写，Markdown 被大量使用。

## Reference

- [基本语法](https://www.markdownguide.org/basic-syntax/)
- [mermaid 在线编辑器](https://mermaid-js.github.io/mermaid-live-editor/)
- [Markdown 高级技巧](https://www.runoob.com/markdown/md-advance.html)